{"QUXVlc3Rpb246MTA3": "En qui faites-vous le plus confiance pour vous faire repr\u00e9senter dans la soci\u00e9t\u00e9 et pourquoi ?", "QUXVlc3Rpb246MTA4": "En dehors des \u00e9lus politiques, faut-il donner un r\u00f4le plus important aux associations et aux organisations syndicales et professionnelles ?", "QUXVlc3Rpb246MTA5": "Si oui, \u00e0 quel type d'associations ou d'organisations ? Et avec quel r\u00f4le ?", "QUXVlc3Rpb246MTEw": "Que faudrait-il faire pour renouer le lien entre les citoyens et les \u00e9lus qui les repr\u00e9sentent ?", "QUXVlc3Rpb246MTEx": "Le non-cumul des mandats instaur\u00e9 en 2017 pour les parlementaires (d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs) est :", "QUXVlc3Rpb246MTEy": "Pourquoi ?", "QUXVlc3Rpb246MTEz": "Que faudrait-il faire pour mieux repr\u00e9senter les diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s politiques ?", "QUXVlc3Rpb246MTE0": "Pensez-vous qu'il serait souhaitable de r\u00e9duire le nombre d'\u00e9lus (hors d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs) ?", "QUXVlc3Rpb246MTE1": "Si oui, lesquels ?", "QUXVlc3Rpb246MTE2": "Que pensez-vous de la participation des citoyens aux \u00e9lections et comment les inciter \u00e0 y participer davantage ?", "QUXVlc3Rpb246MTE3": "Faut-il prendre en compte le vote blanc ?", "QUXVlc3Rpb246MTE4": "Si oui, de quelle mani\u00e8re ?", "QUXVlc3Rpb246MTE5": "Que faudrait-il faire aujourd'hui pour mieux associer les citoyens aux grandes orientations et \u00e0 la d\u00e9cision publique ? Comment mettre en place une d\u00e9mocratie plus participative ?", "QUXVlc3Rpb246MTIw": "Faut-il faciliter le d\u00e9clenchement du r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9e (le RIP est organis\u00e9 \u00e0 l'initiative de membres du Parlement soutenu par une partie du corps \u00e9lectoral) qui est applicable depuis 2015 ?", "QUXVlc3Rpb246MTIx": "Si oui, comment ?", "QUXVlc3Rpb246MTIy": "Que faudrait-il faire pour consulter plus directement les citoyens sur l'utilisation de l'argent public, par l'Etat et les collectivit\u00e9s ?", "QUXVlc3Rpb246MTIz": "Quel r\u00f4le nos assembl\u00e9es, dont le S\u00e9nat et le Conseil \u00e9conomique, social et environnemental, doivent-elles jouer pour repr\u00e9senter nos territoires et la soci\u00e9t\u00e9 civile ?", "QUXVlc3Rpb246MTI0": "Faut-il les transformer ?", "QUXVlc3Rpb246MTI1": "Si oui, comment ?", "QUXVlc3Rpb246MTI3": "Que proposez-vous pour renforcer les principes de la la\u00efcit\u00e9 dans le rapport entre l'Etat et les religions de notre pays ?", "QUXVlc3Rpb246MTI4": "Comment garantir le respect par tous de la compr\u00e9hension r\u00e9ciproque et des valeurs intangibles de la R\u00e9publique ?", "QUXVlc3Rpb246MTI5": "Que faudrait-il faire aujourd'hui pour renforcer l'engagement citoyen dans la soci\u00e9t\u00e9 ?", "QUXVlc3Rpb246MTMw": "Quels sont les comportements civiques qu'il faut promouvoir dans notre vie quotidienne ou collective ?", "QUXVlc3Rpb246MTMx": "Que faudrait-il faire pour favoriser le d\u00e9veloppement de ces comportements civiques et par quels engagements concrets chacun peut-il y participer ?", "QUXVlc3Rpb246MTMy": "Que faudrait-il faire pour valoriser l'engagement citoyen dans les parcours de vie, dans les relations avec l'administration et les pouvoirs publics ?", "QUXVlc3Rpb246MTMz": "Quelles sont les incivilit\u00e9s les plus p\u00e9nibles dans la vie quotidienne et que faudrait-il faire pour lutter contre ces incivilit\u00e9s ?", "QUXVlc3Rpb246MTM0": "Que peuvent et doivent faire les pouvoirs publics pour r\u00e9pondre aux incivilit\u00e9s ?", "QUXVlc3Rpb246MTM1": "Quel pourrait \u00eatre le r\u00f4le de chacun pour faire reculer les incivilit\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 ?", "QUXVlc3Rpb246MTM2": "Quelles sont les discriminations les plus r\u00e9pandues dont vous \u00eates t\u00e9moin ou victime ?", "QUXVlc3Rpb246MTM3": "Que faudrait-il faire pour lutter contre ces discriminations et construire une soci\u00e9t\u00e9 plus solidaire et plus tol\u00e9rante ?", "QUXVlc3Rpb246MTM4": "Pensez-vous qu'il faille instaurer des contreparties aux diff\u00e9rentes allocations de solidarit\u00e9 ?", "QUXVlc3Rpb246MTM5": "Si oui, lesquelles ?", "QUXVlc3Rpb246MTQx": "Que pensez-vous de la situation de l'immigration en France aujourd'hui et de la politique migratoire ? Quelles sont, selon vous, les crit\u00e8res \u00e0 mettre en place pour d\u00e9finir la politique migratoire ?", "QUXVlc3Rpb246MTQy": "En mati\u00e8re d'immigration, une fois nos obligations d'asile remplies, souhaitez-vous que nous puissions nous fixer des objectifs annuels d\u00e9finis par le Parlement ?", "QUXVlc3Rpb246MTQz": "Que proposez-vous afin de r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi qui va durer ?", "QUXVlc3Rpb246MTQ0": "Quelles sont, selon vous, les modalit\u00e9s d'int\u00e9gration les plus efficaces et les plus justes \u00e0 mettre en place aujourd'hui dans la soci\u00e9t\u00e9 ?", "QUXVlc3Rpb246MTQ1": "Y a-t-il d'autres points sur la d\u00e9mocratie et la citoyennet\u00e9 sur lesquels vous souhaiteriez vous exprimer ?", "QUXVlc3Rpb246MTYy": "Quelles sont toutes les choses qui pourraient \u00eatre faites pour am\u00e9liorer l'information des citoyens sur l'utilisation des imp\u00f4ts ?", "QUXVlc3Rpb246MTYz": "Que faudrait-il faire pour rendre la fiscalit\u00e9 plus juste et plus efficace ?", "QUXVlc3Rpb246MTY0": "Quels sont selon vous les imp\u00f4ts qu'il faut baisser en priorit\u00e9 ?", "QUXVlc3Rpb246MjA2": "Afin de financer les d\u00e9penses sociales, faut-il selon vous...", "QUXVlc3Rpb246MjA1": "S'il faut selon vous revoir les conditions d'attribution de certaines aides sociales, lesquelles doivent \u00eatre concern\u00e9es ?", "QUXVlc3Rpb246MTY1": "Quels sont les domaines prioritaires o\u00f9 notre protection sociale doit \u00eatre renforc\u00e9e ?", "QUXVlc3Rpb246MTY2": "Pour quelle(s) politique(s) publique(s) ou pour quels domaines d'action publique, seriez-vous pr\u00eats \u00e0 payer plus d'imp\u00f4ts ?", "QUXVlc3Rpb246MTY3": "Y a-t-il d'autres points sur les imp\u00f4ts et les d\u00e9penses sur lesquels vous souhaiteriez vous exprimer ?", "QUXVlc3Rpb246MTYw": "Quel est aujourd'hui pour vous le probl\u00e8me concret le plus important dans le domaine de l'environnement ?", "QUXVlc3Rpb246MTYx": "Que faudrait-il faire selon vous pour apporter des r\u00e9ponses \u00e0 ce probl\u00e8me ?", "QUXVlc3Rpb246MTQ2": "Diriez-vous que votre vie quotidienne est aujourd'hui touch\u00e9e par le changement climatique ?", "QUXVlc3Rpb246MTQ3": "Si oui, de quelle mani\u00e8re votre vie quotidienne est-elle touch\u00e9e par le changement climatique ?", "QUXVlc3Rpb246MTQ4": "\u00c0 titre personnel, pensez-vous pouvoir contribuer \u00e0 prot\u00e9ger l'environnement ?", "QUXVlc3Rpb246MTQ5": "Si oui, que faites-vous aujourd'hui pour prot\u00e9ger l'environnement et/ou que pourriez-vous faire ?", "QUXVlc3Rpb246MTUw": "Qu'est-ce qui pourrait vous inciter \u00e0 changer vos comportements comme par exemple mieux entretenir et r\u00e9gler votre chauffage, modifier votre mani\u00e8re de conduire ou renoncer \u00e0 prendre votre v\u00e9hicule pour de tr\u00e8s petites distances ?", "QUXVlc3Rpb246MTUx": "Quelles seraient pour vous les solutions les plus simples et les plus supportables sur un plan financier pour vous inciter \u00e0 changer vos comportements ?", "QUXVlc3Rpb246MTUy": "Par rapport \u00e0 votre mode de chauffage actuel, pensez-vous qu'il existe des solutions alternatives plus \u00e9cologiques ?", "QUXVlc3Rpb246MTUz": "Si oui, que faudrait-il faire pour vous convaincre ou vous aider \u00e0 changer de mode de chauffage ?", "QUXVlc3Rpb246MTU0": "Avez-vous pour vos d\u00e9placements quotidiens la possibilit\u00e9 de recourir \u00e0 des solutions de mobilit\u00e9 alternatives \u00e0 la voiture individuelle comme les transports en commun, le covoiturage, l'auto-partage, le transport \u00e0 la demande, le v\u00e9lo, etc. ?", "QUXVlc3Rpb246MTU1": "Si oui, que faudrait-il faire pour vous convaincre ou vous aider \u00e0 utiliser ces solutions alternatives ?", "QUXVlc3Rpb246MjA3": "Si non, quelles sont les solutions de mobilit\u00e9 alternatives que vous souhaiteriez pouvoir utiliser ?", "QUXVlc3Rpb246MTU3": "Et qui doit selon vous se charger de vous proposer ce type de solutions alternatives ?", "QUXVlc3Rpb246MTU4": "Que pourrait faire la France pour faire partager ses choix en mati\u00e8re d'environnement au niveau europ\u00e9en et international ?", "QUXVlc3Rpb246MTU5": "Y a-t-il d'autres points sur la transition \u00e9cologique sur lesquels vous souhaiteriez vous exprimer ?", "QUXVlc3Rpb246MTY5": "Que pensez-vous de l'organisation de l'Etat et des administrations en France ? De quelle mani\u00e8re cette organisation devrait-elle \u00e9voluer ?", "QUXVlc3Rpb246MTcw": "Selon vous, l'Etat doit-il aujourd'hui transf\u00e9rer de nouvelles missions aux collectivit\u00e9s territoriales ?", "QUXVlc3Rpb246MTcx": "Si oui, lesquelles ?", "QUXVlc3Rpb246MjA0": "Estimez-vous avoir acc\u00e8s aux services publics dont vous avez besoin ?", "QUXVlc3Rpb246MTcy": "Si non, quels types de services publics vous manquent dans votre territoire et qu'il est n\u00e9cessaire de renforcer ?", "QUXVlc3Rpb246MTc0": "Quels nouveaux services ou quelles d\u00e9marches souhaitez-vous voir d\u00e9velopp\u00e9es sur Internet en priorit\u00e9 ?", "QUXVlc3Rpb246MTc1": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 certaines de ces nouvelles formes de services publics ?", "QUXVlc3Rpb246MTc2": "Si oui, en avez-vous \u00e9t\u00e9 satisfait ?", "QUXVlc3Rpb246MTc3": "Quelles am\u00e9liorations pr\u00e9coniseriez-vous ?", "QUXVlc3Rpb246MTc4": "Quand vous pensez \u00e0 l'\u00e9volution des services publics au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, quels sont ceux qui ont \u00e9volu\u00e9 de mani\u00e8re positive ?", "QUXVlc3Rpb246MTc5": "Quels sont les services publics qui doivent le plus \u00e9voluer selon vous ?", "QUXVlc3Rpb246MTgw": "Connaissez-vous le \"droit \u00e0 l'erreur\", c'est-\u00e0-dire le droit d'affirmer votre bonne foi lorsque vous faites un erreur dans vos d\u00e9clarations ?", "QUXVlc3Rpb246MTgx": "Si oui, avez-vous d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 ce droit \u00e0 l'erreur ?", "QUXVlc3Rpb246MTgy": "Si oui, \u00e0 quelle occasion en avez-vous fait usage ?", "QUXVlc3Rpb246MTgz": "Pouvez-vous identifier des r\u00e8gles que l'administration vous a d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 d'appliquer et que vous avez jug\u00e9es inutiles ou trop complexes ?", "QUXVlc3Rpb246MTg0": "Faut-il donner plus d'autonomie aux fonctionnaires de terrain ?", "QUXVlc3Rpb246MTg1": "Si oui, comment ?", "QUXVlc3Rpb246MTg2": "Faut-il revoir le fonctionnement et la formation de l'administration ?", "QUXVlc3Rpb246MTg3": "Si oui, comment ?", "QUXVlc3Rpb246MTg4": "Comment l'Etat et les collectivit\u00e9s territoriales peuvent-ils s'am\u00e9liorer pour mieux r\u00e9pondre aux d\u00e9fis de nos territoires les plus en difficult\u00e9 ?", "QUXVlc3Rpb246MTkx": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 chercher une formation, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTky": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 scolariser votre enfant, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTkz": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 chercher un emploi, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTk0": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer votre retraite, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTk1": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 demander un remboursement de soins de sant\u00e9, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTk2": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 faire une demande d'aide pour une situation de handicap, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTk4": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er une entreprise, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTk5": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 recruter du personnel, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MjAw": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 former du personnel, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MjAx": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer du personnel, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MjAy": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 mettre fin \u00e0 votre activit\u00e9, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MjAz": "Si vous avez \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 recruter une personne portant un handicap, pouvez-vous indiquer les \u00e9l\u00e9ments de satisfaction et/ou les difficult\u00e9s rencontr\u00e9s en pr\u00e9cisant, pour chaque point, l'administration concern\u00e9e :", "QUXVlc3Rpb246MTg5": "Y a-t-il d'autres points sur l'organisation de l'Etat et des services publics sur lesquels vous souhaiteriez vous exprimer ?"}